.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--t--Tongues:

Языки (`Tongues <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=340>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- прорицание

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 час

----------

Цель может понимать все слова, независимо от языка, а так же говорить на языках других существ.
В смешанной группе существ, каждый раз, когда цель говорит, она может выбрать существо и говорить на языке, который это существо понимает, даже если цель не знает, что это за язык.

----------

**Усиление (7-й)**: Продолжительность становится 8 часов.





.. include:: /helpers/actions.rst